［數學問題］三元一次方程組

對任意三元一次方程組，其解為
(X,Y,Z)=(a,b,c)現令
(X,Y,Z)=(yz,xz,xy)=(a,b,c)
求(x,y,z)。

方法一：
xyz=xX=yY=zZ=ax=by=cz
建立一個三元一次方程組
ax-by=0
ax-cz=0
by-cz=0
這是一條齊次方程式，其解為
(0,0,0)或((ab)t,(ac)t,(bc)t)

方法二：
(xyz)²=XYZ
xyz=√(XYZ)=√(abc)
x=xyz/X
y=xyz/Y
z=xyz/Z
則(x,y,z)=(√(bc/a),√(ac/b),√(ab/c))

其實，方法二是官方答案。但問題是為何方法一會證明出，所有三元一次方程都存在一個解，即(0,0,0)。亦即是所有三元一次方程都是齊次方程。
希望各位數神幫手望望，睇下我方法一到底錯邊度。麻煩各位。

注：(0,0,0)=(x,y,z)
(X,Y,Z)=(yz,xz,xy)=(0,0,0)

呢啲用中文真係完全睇唔撚明

中文完全唔明+1

題目冇俾哂constraints 出黎掛
但佢開方又唔加正負

不過可能係佢講明三元一次, 所以定義上a,b,c 都唔會係0
同埋大楷XYZ都唔知寫出黎做乜尻

sor，我英文差。即是System of linear equation。個齊次方程式即是homogeneous system of linear equation

sor，係我唔記得加正負。

其實就係呢條題目。

睇唔明
你係咪假設存在x, y, z使得 a = yz, b = xz, c = xy?
如果係咁, 除非你(a, b, c)已經係(0,0,0), 否則(x, y, z) 就唔可以係(0,0,0), 即係你條三元一次齊次方程組要排除(0, 0, 0)呢個解

條題目完全唔同既喂
同埋人地a,b咪俾左constraints 你, 你解個0出黎做乜

睇完張相同你打字差今多既 等我仲R緊頭睇唔明1樓

佢就算比埋，我方法一同方法二的結果仍然不同。都係矛盾。我覺得我方法一做錯D野，但唔知做錯咩。

簡單嚟講即係你miss咗最重要嗰樣嘢，constraint

(X,Y,Z)=(yz,xz,xy)=(a,b,c)
假設(a,b,c)係(0,b,c)，而b,c not zero
yz=0, y同z其中一個係0
xz同xy都係non-zero -> x,y,z都唔係0

所以(X,Y,Z)=(yz,xz,xy)=(a,b,c) 其實本身就唔係適用於任意三元一次方程組

((ab)t,(ac)t,(bc)t)

呢個解係點黎?

不過其實我都唔記得哂D野

我一開始都係咁唸，但排除(0,0,0)呢個解，即是說我新創建出來的三元一次方程與之前的並非等價關係。
同埋就算我排除左個解，似乎都同官方答案不同。官方答案是唯一解，而且我的解集似乎不包含官方答案。

方法一個三條式唔係 independent

將個解雞變好睇左姐。
令z=t變成令z=(bc)t

因為方法一個三條式唔係independent，所以同原本既equation唔等價

你假設存在x, y, z使得 a = yz, b = xz, c = xy for 任意三元一次方程組
但事實上你個假設係錯吖嘛
錯誤假設咪導致錯誤結果

點錯？求指出。

正常X,Y,Z係independent，只受個方程組影響
但係你個假設就令X,Y,Z唔再係independent
a = yz, b = xz, c = xy
就咁講可能你未必明，我地舉個例
如果X=a=yz=0，即y或z其中一個必定是0
則b和c其中一個必定是0，而另一個則是任意值
因此，若(X,Y,Z) = (0,1,2)，則「a = yz, b = xz, c = xy 」並沒有(x,y,z)可解
即「a = yz, b = xz, c = xy 」的假設，並不是適用於任意三元一次方程

既然前提「a = yz, b = xz, c = xy 」並不是適用於任意三元一次方程，
咁結論「所有三元一次方程都存在一個解，即(0,0,0)」都唔成立

又係你

佩服你咁鐘意數學

感謝。我要消化仍需一段時間。唔該曬你。

睇唔明
點得出
x= abt
y=act
z=bct

t係咩黎? 一個constant?

t係任何實數。